Bitcoin資訊網創辦人沽清手上bitcoin 稱風險極高兼毫無用處

比特幣近期價格屢創新高，全球最大的比特幣資訊網站之一「」的共同創辦人兼首席科技官 Emil Oldenburg卻認為，比特幣「幾乎毫無用處」，兼且是最高風險的投資，自己早已沽貨，換馬至其他虛擬貨幣。

Oldenburg周二（19日）接受挪威科技網站 Breakit 訪問表示，現時投資比特幣是最高風險的投資。他又指基於比特幣交易費高昂，且處理交易費時，他最近已經沽清所有的比特幣，並轉向投資另一虛擬貨幣「比特幣現金」。

部分數據顯示，確認一筆比特幣交易平均要花上 4.5 小時，最久需要 12 小時，而且比特幣交易費每三個月就加倍。近來比特幣每筆交易費用高達 26 美元。

Oldenburg指，很多人還不明白持有比特幣的內在風險，是因為大部分人目前都只買了虛擬貨幣，但還未出售或進行交易。他指，當人們知道比特幣如何運作，就會開始出售，並批評比特幣幾乎毫無用處。

Oldenburg指問題根源是比特幣的網絡限制每秒鐘的交易量，而這導致加密貨幣變得極不流通和無法使用。而隨著新的投資者不斷湧入市場，這將導致比特幣的交易費更高昂和交易時間延長。他亦認為很難改變以上問題，因為傳統比特幣被激進份子把持，這群人有如「狂熱的比特幣塔利班」("fanatical bitcoin talibans")，把比特幣當成數位黃金和科技實驗，而不是真能夠使用的技術。

Oldenburg指「」正與傳統比特幣「斷絕關係」，甚至已經停止為其發展服務。現在「」主要集中發展比特幣現金。比特幣現金於本年 8 月由傳統比特幣分裂出來，最近曾一度超越了以太幣（Ethereum），成為全球第二大的虛擬貨幣。

Oldenburg指，比特幣現金的區塊容量一口氣從 1MB 增至 8MB，比特幣現金交易費只要 0.012 美元，處理也不須前置時間，優於傳統比特幣。其最大的缺點是用家需要更大容量的硬盤，但他認為這對於大部分人來說都不是問題。

Oldenburg不相信，比特幣會是世界所渴望每天使用的貨幣，並指他「在比特幣現金看到未來」。

如果可以將bitcoin做成 閒置式運算器
挖礦變做出租電腦運算
再配合"聯合式電腦運算"技術
網速夠快咪可以普及到部偽超級電腦出黎？

佢講得岩, 肯花時間睇下就知BTC 而家發展方向係幾咁荒謬
個Lighting Network 真係笑死人, 完全本末倒置

B幣係大陸癲撚咗...完全失控咁制
傳銷都玩埋一份

係，佢講得好岩，交易要等幾個鐘，
依家仲要成日堵塞，完全係靠個名炒緊上去。